---
title: "جلسه ی ۸"
subtitle: "بش اسکریپت"
date: "1393-12-12"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
    جلسه ی هشتم لاگ با حضور دو عضو جدید در تاریخ 11 اسفند 93 برگزار شد.  
در ابتدای جلسه مهشید درباره ی مرورگرهای متنی صحبت کرد و 4 نمونه از این
مرورگرها را معرفی نمود. بعد از آن نیز نمونه هایی از funny commnad ها را نشان
داد. از جمله:



    sudo apt-get install aview
    asciiview *


    cowsay shirazlug


    fortune | cowsay -f tux

سپس هادی بخش اول آموزش بش اسکریپت (Bash Scripting) را در این جلسه آغاز کرد و
درباره ی متغیر ها، شروط ( if ، if else )، حلقه ها ( for ، while ) و سینتکس های
آنها توضیح داد و مثال هایی را ارائه نمود. که بعضی از اعضا به صورت عملی مثال ها
را پیاده سازی کردند. قرار است ادامه ی آموزش Bash Scripting در هفته ی آینده
ارائه شود.  
و در بخش آخر جلسه، اعضا به بیان مشکلات خود پرداختند و بقیه ی اعضا برای رفع آن
راهکار ارائه دادند.  
همچنین برنامه ریزی و دعوت از اعضای لاگ برای کوهنوردی در تاریخ 15 اسفند 93
انجام شد.

[![](../../img/6cd3006e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.7858462.jpg)](img/6cd3006e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.7858462.jpg)

[![](../../img/6cd30398-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.7859097.jpg)](img/6cd30398-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.7859097.jpg)

[![](../../img/6cd305b4-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.7859602.jpg)](img/6cd305b4-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.7859602.jpg)



[![](../../img/6cd30816-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.786031.jpg)](img/6cd30816-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.786031.jpg)
